曾因社會事件想放棄復賽！前總統 Obama 一席話勸服 LBJ

湖人隊成功以比分4-2擊敗熱火隊，奪得19/20賽季的總冠軍，而隊內球星 LeBron James 亦順利捧到他個人生涯第4座總冠軍與第4座FMVP獎盃，不過有消息指出，原來 LBJ 差點因為美國國內社會事件，差點就放棄NBA復賽。

在今年8月，美國再發生黑人被警察槍殺事件，一位名叫 Jacob Blake 黑人群眾在手無寸鐵的情況下，被白人警方在背後多次開槍擊殺。這件事引發美國社會巨大的反響，NBA球員的抵觸情緒更達到高潮，而公鹿隊更發起罷賽的舉動，當時還正式季後賽的首輪階段。

據消息透露，當時公鹿隊叫停了與魔術隊的比賽，LBJ 就在當晚深夜時分與他的朋友和顧問在進行商討，他支持公鹿，更支持他們罷賽的理由，但對於缺少計劃與戰略方案感到沮喪。根據LBJ身邊的人透露，那個夜晚他幾乎要準備放棄這個賽季的所有比賽。

#Lakers' LeBron James was 'very close' to leaving Walt Disney bubble

— LakeShow (@LakeShowCP) October 12, 2020

後來，LBJ與球員工會主席 Chris Paul 與美國前總統 Barack Obama 通電話，之後的一切就發生了改變。Barack Obama 從政之前曾做過社區組織工作，他從自己的經驗出發，告訴LBJ他們要去推動NBA，要推動球隊的老闆們，推動社會做的更多。
Proud of my friend @KingJames for his fourth title, fourth Finals MVP, and for not only living up to the hype after seventeen seasons, but surpassing it as an extraordinary leader both on the court and in the public arena fighting for education, social justice, and our democracy.

— Barack Obama (@BarackObama) October 12, 2020

最終，LBJ沒有放棄剩餘的比賽，還順利完成NBA剩餘的賽事，甚至還成功帶領湖人隊在季後賽奪得19//20賽季的總冠軍。隨後，美國前總統 Barack Obama 更在 Twitter 發長文祝賀 LBJ 與湖人隊：「為我的朋友James 感到驕傲，為了他的第4座總冠軍，第4座FMVP，為了他在生涯第17個賽季依然沒有辜負大家的期待而驕傲。除了球場，他在場外也是一位成就卓越的領袖。他一直在為教育、社會公平和我們的價值而奮鬥。」

Source :

一個咁偉大嘅人竟然咁多人反，只能夠話世人都是愚蠢的

最後
#Biden 2020
#BLACKLIVESMATTER

兩隻猩猩

Racist

搵咁多勁人組隊
臨門一腳點會quit
信佢都戇鳩

D人話佢虛偽
但起碼佢真係為自己家鄉同種族真係付出左好多 奶唔奶共另一回事 又唔見香港賺好多錢既明星每年比一大筆錢用幫d細佬/本土文化
依家講緊係佢今季好大機會衝冠 都肯為自己種族企出黎就企出黎 分分鐘咁就無左一冠+fmvp

RMB作怪姐

唔贏總冠軍就無地位
歷史只會記住勝利者

巴打